\begin{enumerate}
  \item Le terme initial de la suite \suite[c] est $c_0=\num{80000}$ car le capital initial est \Eu{80000}.

  \item \textbf{Calcul de $c_1$ et $c_2$.}

        \begin{itemize}
          \item Le premier terme est $\num{80000}$.

                Il a augmenté de $1,5\,\%$ donc il faut le multiplier par $1,015$.

                Stéphane retire \Eu{1500} pour financer des vacances donc on doit retrancher $\num{1500}$.

                On a donc :
                \begin{align*}
                  c_1=\num{80000}\times \num{1,015}-\num{1500} \\
                   & = \num{81200}-\num{1500}                  \\
                   & = \num{79700}
                \end{align*}
          \item On réitère pour $c_2$~:
                \begin{align*}
                  c_2=\num{79700}\times \num{1,015}-\num{1500} \\
                   & = \num{80895,5}-\num{1500}                \\
                   & = \num{79395,5}
                \end{align*}
        \end{itemize}
        \medskip

        \textbf{Interprétation} -- Stéphane perd chaque année de l'argent par rapport à son capital initial.

  \item La définition par récurrence de la suite \suite[c] est~:
        \[\begin{cases}
            c_0=\num{80000}                  \\
            c_{n+1} = c_n \times 1,015 -1500 \\
          \end{cases}\]
  \item Le capital restant sur le compte épargne de Stéphane en janvier 2024 est égal à $c_4$.

        Calculons donc $c_3$ puis $c_4$ (on arrondit au centime à chaque étape de calcul).
        \begin{align*}
          c_3 & =\num{79395,5}\times \num{1,015}-\num{1500}        \\
              & \approx \num{80586,43}-\num{1500}                  \\
              & \approx \num{79086,43}                             \\
          \\
          c_4 & \approx\num{79086,43}\times \num{1,015}-\num{1500} \\
              & \approx \num{80272,73}-\num{1500}                  \\
              & \approx \num{78772,73}
        \end{align*}
        En janvier 2024, il restera à Stéphane \Eu{78772,73} euros sur son compte épargne.
\end{enumerate}